急籲全港戴口罩 延長假期防內地生回校 袁國勇：再不守城變武漢

急籲全港戴口罩 延長假期防內地生回校
袁國勇：再不守城變武漢

新型冠狀病毒肺炎於全國爆發，外國專家估計10日後武漢的感染人數將衝破25萬。美聯社
(社內相)

【肺炎大爆發】

【本報訊】武漢肺炎疫潮危機深不見底，中國政府未見有效控制疫情。港大醫學院微生物學系講座教授袁國勇向醫學界發「通牒」，指目前的港澳可輕易變成另一個武漢，甚至2003年的香港；未來數天是守城的關鍵，應號召「全民口罩」，並延長農曆新年假期以防止內地學生在疫情穩定前返港。英美學者共同研究亦警告，若防疫措施不變，十日後武漢患者將升破25萬人大關，鄰近香港的深圳亦會湧現近300宗個案。

記者：于健民

本報從公立及私家醫生取得袁國勇近日發給醫學界的訊息，當中臚列了八個要點。袁國勇指出，武漢肺炎在家庭成員之間的攻擊率極高（83%），「港澳或其他國際城市可輕易變成另一個武漢，或2003年的香港」。

武漢染疫人數恐破25萬

相關新聞：港取消內地團九萬人受影響

袁國勇指出，未來數天會是制止帶病毒的內地人悄悄來到港澳的最後機會，「在太遲之前，我們現在就應該號召全民在戶外戴口罩及頻密以精酒洗手」。他亦建議農曆年假應該延長，直至疫情穩定，以防止內地學生帶着病毒回到香港校園。

國際專家亦佐證袁國勇的憂慮。英國Lancaster University、格拉斯哥Medical Research Council-University of Glasgow Centre for Virus Research，以及美國佛羅里達大學等學者共同發表了一份論文指出，要制止武漢肺炎個案上升，必須有效控制72%至75%傳染個案，但學者估計，目前偵測到的患者數量，是實際個案的5.1%。

論文警告，若控制措施不變，估計肺炎將在全國各城市爆發，國際間的病例亦會上升。撰寫報告的專家推算，至下月4日，即10日後，單是武漢的感染人數便會衝破25萬。武漢人口為1,100萬，即是預計每100人就有超過兩人受感染。而大城市如上海、北京及廣州亦會相繼「淪陷」，其中上海估計感染人數超過900人，北京786人。助長疫情的原因之一，是本月中旬開始的全國春運。

袁國勇
(社內相)

國際專家質疑封城效用

這些推測數字是假設感染個案都是來自人傳人，理由是肺炎源頭的華南海鮮城已關閉，不應再有由動物傳染給人類的個案。專家進一步預測，屆時鄰近中國的多個國家及地區，包括香港、台灣、日本、韓國、泰國，都會因為航空交通而承受最大的輸入疫症風險。

研究預計5.1%的偵測與實際個案比例，是因檢測冠狀病毒的困難，而大部份個案病情也可能較輕微，致使患者沒有求診。雖然中國政府已在武漢實施封城，但論文認為，中斷往返武漢的交通並不能有效制止疫情；即使99%武漢對外交通被堵，感染個案估計也只會比預測減少24.9%。

(社內相)

今次真係mola mola啦

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

以家又唔封關
街上都唔係全民口罩
新年假後成班死都要上去既港豬番黎
到時就社區大爆發

agger!!

入境 海關 航空業
罷工救港，癱瘓關口
從源頭直接封關！

咪撚再買呢啲濕鳩口罩
支那測過都已經唔合格
又點會好得過外國標準
我懷疑係呢間廠引入嚟
香港人想死就買呢隻啦